南海打炮無人討論？

南海局勢持續緊張之際，中共解放軍日前發布封海公告說，明天起至8月2日將在雷州半島以西海域舉行實彈射擊演習。

雷州半島位於廣東省西南部，東接南海、西濱北部灣。

綜合陸媒和官方香港電台報導，中共解放軍95180部隊23日發出封海公告指出，將在雷州半島以西海域舉行實彈演習，屆時禁止相應海域一切海上航行及漁業作業，船隻必須停泊港內禁止出海。

公告並警示，「此次打靶覆蓋範圍大、彈藥威力大，擅自出海被誤炸誤傷的危險極大」，任何人如擅自出海造成危險，後果自負。

南海局勢持續緊張，據北京大學海洋研究院「南海戰略態勢感知計畫」推特（Twitter）帳號23日的消息，當天1架美軍P-3C反潛巡邏機從台灣南部海域進入南海，向西飛行一段距離後折返。

當天晚間8至9時，美國空軍1架RC-135W偵察機和1架P-8A反潛巡邏機又從台灣南部海域進入南海，朝著廣東省方向飛行。

當天還有4架美國空軍KC-135R空中加油機先後出現在西太平洋海域，其中2架進入南海上空。

此前，美軍曾於本月13日、15日、17日、21日以及22日分別派出軍機，進入南海上空執行任務。

睇錯南海約炮

係個海灘練下靶唔算南海啦

海南當南海

仲未到海南